GameStop事件是一串巧合 這類巧合會不斷發生 人類的一個新時代

作者：黃鵹

Hell no. A short squeeze is a random event.

Wan Leung Wong:
呢d野成日出現，d人成日聽消息買股票好似買馬咁。今次純因為超沽而夾爆fund佬。

身為一隻 options speculator，見到啲人將 speculation 講成投資就會嬲嬲。

其實呢啲隨機事件差唔多日日都會發生，只係冇一個有趣嘅故仔吸引人注意。中招間 fund 一開始之所以會傻更更沽人老母，本身就係隨機事件；有人留意到條數會出事而佢地冇留心又係隨機事件；mis-hedge 都係隨機事件；有人作故仔去說服大眾，更加係隨機事件。

Wan Leung Wong:

同香港政治一樣, 但D人硬係覺得背後有外國勢力.

好多野都係, 隨機事件後再順水推舟.

Sian Lo Lung:

其實是全球化使化學作用容易發生，這是我所說的，全球化使事情加速。再追一層原因是科技。科技導致很多事情改變，例如想接觸美國總統，上twitter就可以，又例如想向一萬人說話，應該上連登發文，而不是有朝一日成為大學校長或大公司CEO。全球化也源於科技，民族也是。

比起甚麼兩河流域三千年, 人類的存在根本就不是六千年前從火星移
民過來的, 現代的人類存在了在這地球上至少五十萬年.

如果你認為人類的文明是席德梅爾式的累積科技點數會發展科技, 那
你想想這五十萬年在發生甚麼事? 就算一年只累積一點科技, 五十萬
年都會有五十萬點了.

人類並不像文明帝國那樣, 突然在六千年前有一天突然全世界的文明
覺醒了, 然後在同一條起跑線上累積科技點數. 而是有些偶然的點產
生了文明, 而幸運地不致於被天災或者其他人類完全摧毀之後, 擴散
出去的.

如果那少數幾個點被天災摧毀了, 到了今天大家還是原始人也是很合
理的事情, 三四千年對於地球和生物整體來說根本就只是一瞬間. 文
明的產生在時間上不是必然而是偶然.

技術和知識, 被摧毀, 散失倒退也是常見的事情.

→ rainmaker2:自從有印刷術後人類技術累積和散播的速度突然快了許多
→ rainmaker2:這五百年來人類的進步比之前五百年來得快